MTR 技工/技術員學徒訓練計劃2018年討論區

今年冇人報所以冇人開post?

無人報好事黎

報左未有通知

見習技術員有冇限幾多歲？

巴打in技術員學徒？

ys

垃圾工黎喎 除左有得免費搭車

唔好阻我做垃圾

巴打係Email定郵寄?

*online apply

特登讀佢上面寫requirement個件vtc課程一年
sem2就佢黎學校派表，再有專人過兩星期收表。

前年 online報過 email報過 無回音到7月報埋名入學

巴打in成點？

乜連登咁少人申請 TA CA :-(

我得Civil HD，完全唔識上面位巴打講既九線制
係咪可以收得皮，同埋我想問下見習技術員大約人工幾多

想問下你地in嗰陣有無講係做咩站，定係車廠?

電既野黎 我都唔識 但見有人溫咪講下

其實我係見技術員同出左offer,
因為我見嗰陣係話去高鐵站，所以先係度問問

有無白紙巴打報左技術員學徒IN左/有得IN?

唔好呀…

做10年都冇20k

仲要日夜顛倒斷六親…

巴打做緊？

巴打咩程度？

中五+中七+有個唔關事既hd

咁巴打都有一定年紀？

24

只可以講有好似你咁既白紙入到

前幾日先apply 希望有interview

中六+唔關事hd+關事dve
24 5月頭in完

祝你有得in 但你網上apply嘅小心ignored

你係咪讀緊A1J班

唔係
我個邊叫d course code無J

我都有interview但冇offer
依家都係諗住報FT HD

我仲以為今個星期內會有offer

至少比我知下我失敗左 我再依加搵下其他

如果你係經學校報MTR既話 就可以打定輸數
早兩日出左preliminary offer

啱啱拎完BC通知書

邊間係BC

你姓Ng定Mok定Yu

琴晚報左個TA 想知大約幾時先有消息?

唔升緊係無啦，S11 都差不多20k啦

有冇同你講要你做高鐵
我唔想服務大陸狗

學徒唔洗 之後落籍後可能有機會
我諗技術員in可能會問

唯有睇下有冇邊度可以避下

聽ｄ前輩講
落籍前會填表問你意向
照直講應該唔會難為你

有無巴打知道個更係點行，即係幾時轉更，定個個站唔同?

睇部門
個個星期改又有
一個月一次又有

我係 P & D
巴打你簽約未？

前日Body Check完等消息
醫生話正常無事 應該都唔會唔要我
我係機械4年制學徒 等佢call我簽
應該都係入OTD等佢dom我周圍走

OTD 係味即係 Operations division?

畢業後會升蛇grade, 如果識走位蛇20,甚至蛇30 不是難事
加油

lm

OTD = operations training department
即係學堂

要幾耐開一次夜㗎
係咪要成日 ot ？

但

[member]有冇人冇交中學成績表都過到？我成十一個缺點 ［/member]

有offer
我諗個hr話有bc都唔係姐係有offer

幾耐有通知 ？

等啦 唔到我地話事

你幾耐有

參考下姐

我hd好似11月先有cert喎
不過成績表就呢個月出

我係咪識你

5月頭sd果啲都應該有哂interview了
我全部fd都有

同上

不過係online

可能寄去要耐啲呢

我係網上申請

咁報多次下輪囉

其實係咪真係有下輪
我追過幾年po都唔見有人收過次輪

想問下巴打佢問左你咩問題

試下冇壞既

有咩技術野問 係咪問九線制有咩用果D?
畢左業幾耐下 都就快比番哂呀sir

5月尾寄左信去見技術員學徒,但依家仲未有電話

得張工程fd,英文又差係咪好大機會唔收？ 想問下面試要問啲咩,同自我介紹係咪要英文

你不如爬下前幾頁先

5月尾send email 白紙我都未有得in

想問下巴打你見技術員學徒?in左未?
想知問啲咩 學徒唔會都要英文掛

寄信

唔該巴打

今年TA同CA加埋好似整係請七十到八十人咁上下

m03 lm

前日收到電話約見工

見習技術員

點解我冇消息
巴打幾時報?

同埋咩科

EE 上年8月畢業去左做起重機維修

5月中報 寄公文袋申請的

佢係咪淨係請EE

唔清楚答唔到你

6月面完試既巴打有bc未

你有？

未有

咪同我爭飯食

岩岩in完應該收左皮

見習技術員？

我都以為我死

有緣能相見

1. 入職課程(包括鐵路安全及鐵路系統初階) - 4週
2. 工藝訓練 -9週
3. 工程部門輪調在職訓練 - 65週
4. 指定工程部門深入訓練 - 78週

1. 入職課程 (包括鐵路安全及鐵路系統初階) - 4週
2. 工藝訓練 - 15週
3. 工程部門輪調在職訓練 - 81週
4. 指定工程部門深入訓練 - 108週

一級三年？

想問下對工程，電，零認識既有冇機會請

技工就有
白紙嘅話真係除非你dse高分

今朝都打左黎 好緊張

技術員學徒

技術員學徒入職幾錢

快d入黎做同事
巴打咩背景？

工程fd

仲有無巴打末收到技術員學徒面試

Dve in咗 知道有同學比人收咗

咩科？

ME

大

唔通你又係1d

2個有鬼用咩 又冇我份

有咁多咩佢
其實我估今年收10個諗住我都中上成績冇死啦
點知

唔係 你應該唔識我 富士達狗也不屌
佢性格唔差呀 係唱歌有d煩姐

你個班in MTR既我只識佢
當然唔識你啦 我人脈好細架炸
唔好FF我咁快特定到人先

唉 算啦 讀完hi d再返黎in過
Btw 知唔知有冇細公司in 睇咗好耐都唔覺有

我有問定
入唔到既可以自己自費讀HD
或者其他公司學徒 完成後
申請入見習技術員2年制

有港鐵保你讀書怕咩呀

如個你係想入番狗鐵既
記得簡電機個邊
收人收得比較多

報咗ME返唔到轉頭了
依家咩都冇in 準備問政府拎錢讀書了

要還架
加油啦

還冇所謂呀 好似可以慢慢還
最怕讀唔到同retake

你成續有無咁差啊

前年dse 1u3333
今年英文全ex

依度英文垃圾就唔洗點理
我當重新打多次個底
係讀書個格式太死版好難活用姐

咁好都讀dve

失業 出到去張沙紙好似無用咁
長遠諗先想入狗鐵
B班都有幾個讀完HD番黎啦
我都係

唔怪知得唔會到我啦 個個都讀晒書返黎

想問下準備讀電腦工程hd 有無用

無乜 最後睇番dse full cert

但B班一個都無收
我都係食你一個位姐

我覺得我自己係第3選擇架
點知每班2個姐

邊度每班兩個姐
我個班得我架
我比人屌足成個星期話我死老野番黎爭飯食

仲有個係細仔Year3 佢入係TA但3年制

電機先有用？

唔係 你入黎學徒依邊問我緊係答番你學徒既野啦
佢會睇你係咪讀 大細電 機 屋
你唔係依四樣咪睇番你再之前既學歷
變左用DSE申讀 但in個陣可以比埋張HD佢睇
佢會望下 問少少

你又係衰既 爭後生飯食
唔會超齡咩你

25 max 我睇左兩燈幾年po

23報 依加24

同你同年報左ta 無哂消息 應該無份

爭飯食呀 3年後返去爭先

上年我得張唔關事既HD報完都係咁
所以先再讀佢requirement寫既依個course姐

到時你可以你有好路數呢
mtr出名人工低過市價

係囉 得果11000你都去既
我本來諗住入去hea返十年先

咁睇得開 真係好低人工喎

入到去再慢慢升

你諗住做一世

入左去再報ACO IA個d

5月中in 完見習技術員
而家無消息
係咪收左皮

成績表都未出

應該一齊通知既

得一兩個ex都入咗

你係今年既？ 邊科

TA DVE

得兩個ex都入到好過份
我班fd 4 5 個嘅都入唔到
你個邊收左幾多個？

10幾 ⇨ 8 ⇨ 本來話8 點知最後4

姐係我地依屇好難升

唔係bs掛

[member]唔係

好彩

又話唔講咩科
依加同自爆薄扶林讀有咩分別

岩岩有了

不過我同咗佢講話改日期
佢話遲啲覆我
希望唔會冇咗影啦

interview都未有

幾時send信

有得驗身？

希望有回音

叫左你驗身了？

叫咗，我想改日期姐

有冇人係揸degree

Molamola

有冇interview?

我都冇sd cover cv

唉你就好 我都係月頭見 無消息了

可能未打到你姐

報左幾日姐
你又係degree

?

星期六bc

追完post
見巴打話 一班幾多個入咁
想問下你地係經學校報
街外人報係咪會細機會d

記得飲水
我上次以為捐血咁唔食得野
跟住去到滴滴仔

ok

巴打你係見習？

我唔係好記得見習叫tae定tea

tea

想點

唔係特登跟住你嫁
上個月尾見完

依加先岀黎傾

in咩 咩學歷 幾歲 有無女朋友
有無車

咁多野答嫁咩

咁in左咩
有機會做同事緊係問下

廢得濟

祝你成功

需要番shirt,輪到你on99，🙈做緊.

你返邊？
車廠係咪好似唔洗輪？

巴打你EMSD個po 1001左
記得開新po

車廠唯一好處就係咁，但辛苦⋯

辛苦在咩 講下

我聽講話最hea係站，第二就係廠 #

廠要輪 workshop唔洗
最hea 做站

最辛苦 廠同pway

pway係咩？信號？

路軌

哦..
咁可以唔同科辛苦既都唔同
小弟細電

巴打6月頭in架？

佢問我想signal定廠，我話廠多啲
因為聽講最辛苦係signal

同埋兩年學徒，第一年係咪可以試哂啲位之後先會做死一個位

我都係月頭in 都依家都未有叫bc

有機會分幾輪bc,因為我幾個fd都未有
同埋好似話正常都會有bc,因為港鐵會批發咁買
所以有bc都未必請

base黎
乜都未計

巴打 到時可唔可以報告下多唔多人簽約
想知仲有無機

咪傻啦，第一年行曬roster，第二年final training，比你去幾個地方，當你係件貨咁比腦細選擇，無人要就自求多福
過來人

何謂自求多福

無人要咪踢去山卡啦

山於啦咪hea

師兄 可唔可以分享下今日簽約情況 多唔多人？

正式通知有offer係email定電話？

電話

ching bc咗未

我無offer

姐係bc咗未

too

three

希望仲有機會

唔係白紙唔做學徒啦, 唔好做壞規矩呀巴打

其他人戇鳩咋

屌你老母做學徒洗撚知識咩, 做tea就話要相關hd啫

車廠唔洗輪

睇team架姐, 唔洗輪, 害死人咩

唔知 我都想有機會知

請說吧

要睇自己highlight

只供參考 一切以你收到份Contract為準

6月頭見 而家都冇收到任何電話 係咪已經皮已收

請問下港鐵技術員前景如何， 人工如何?
亦聽朋友講話行頭比較窄.

你4年後再問我
只係知入左去岀唔到社會做其他工
而份合約寫明完約未必會續一份技術員約

咁冇保障?

舊po巴打話mtr基本長期缺人
99%請番 真定假就幾年後我先答到

心配すんなって

好似又開始有bc回音

唔係俾你揀架咩

巴打又係你呀
加油呀！

去邊間廠呀？
我見我果度都好多學師
有啲個樣都好大個

bc ar

係味要讀大學先得既工程師?
學徒可以做到工程師?

有bc咋，又唔係offer

我等左3星期收通知
再1個星期後交文件

你都on99
真係咁聽話食30min? 成碌撚咁

你講得要蛇出去食宵夜都唔慌會大過S11

入signal既恭喜你，咩都有你份

點解咁講

入到去你就知道

見完工問我去signal組有無問題我話無

入左去先搵路轉啦

邊條線 先

入左就好難走架啦
我估10 個都有一個 可能
個個走晒邊個做野ar

好入唔入 入訊號
你聽得最多 係咪xx 訊號故障
咁你知工作量啦 行頭又窄 走又走唔到
你話做PD都免強可以入下中電港燈 or E&M 果d行業
你訊號去得邊到

6月頭in,而家仲未有BC係咪已經完了

咩科

見習技術員

讀咩科....

ive EE

ee都冇

ys,佢依加請緊訊號
ee應該要架啵

我6月4號in,都一個月啦應該無機會

未到最後唔好放棄

想死

巴打我都係EE 不過係15年grad
之前面試果陣問過HR有BC基本OK架
可能8月先集體叫上去簽約。
其實佢地最怕你係色弱/色盲架咋。
所以一開始面試會比你睇左個色譜先。

M記仲邊有Power做啊。
大電仔做細電.......

本來係間sub仔做BSE野.......
人工低福利差
咪想試下跳出來。
大電仔想做返本行真係好難

依家填from in技術員學徒仲請唔請人?

唔好咁懶啦 官網大大個月份寫左出黎

我見佢話6至7月

依家添下年in

填*

holy shit....

金毛記唔記得我

頭先無聊執電話簿見到八呎鳥諗起你

我都有報 不過經學院報 見左 等8月通知

Vtc d 19學院，你記錯第二個掛，冇去外國

反而我記得你以前係咪報左個日文班

係我記錯 有個巴打fd加左我
但我唔係好記得ac名
so99y

ys 我讀完日文HD乞食
同你地玩個陣讀緊
讀完就

隻game收左皮好耐了

收左咪搵私服

把打你幾時見架。

有無bs既技術員學徒兄弟 已被取錄

你？

你就好彩啦師兄，
我個細佬都係果日見依家都未有消息。

上年白紙唔In我
你點白法 今年DSE？

同佢一齊3月交表。
佢好遲先有得in，見佢準備左個interview好耐。
無offer咁就真係有啲鄧佢唔抵.......

下星期放榜都收唔到通知既
去報青年學院啦
我上年都係咁浪費左一年

我叫佢等埋哩個禮拜啦。
佢話個HR同佢講過3個禮拜通知。
過左下個禮拜都無都叫佢報定HD喇。
費時佢日日望夫石咁嘅樣

HD希望n展仲有位啦

聽日同佢去報定先。
仲依家仲未有電話。
機會渺茫了，佢話果日個OTD嘅啊sir係佢用英文自我介紹完之後問佢有無興趣in低一個職位姐CA會競爭小啲又話工作性質差唔多咁，我細佬佢就話唔想in CA，咁跟住個面試先再繼續。聽落去成件事好伏咁。似係技工學徒收唔夠人就搵下啲TA applicant笨咁睇下會唔會轉肽咁。

有可能係係睇佢即場反應
同你平時比HR壓價玩你一樣

想問下有冇巴打知技術員>高級技術人員>主任
分別要幾耐時間左右

1年 高級技術員
1年技術主任

有冇咁快呀
係咪要睇有冇位先有得升？

咁呢兩個位洗唔洗睇有冇位？定做得夠耐就升得架喇

如果小弟讀完飛機HD in技術員有冇機

緊係要睇有無位

班老屎忽唔升我咪冇得升

佢收邊科個網有寫

冇寫我個科但話收同得學歷
但好似唔小人都係飛機維修入地鐵

同等學歷

工程應該得掛
我只係知非工程無機會in

想問敢多位ching 有冇me人已有bc offer

幾時in啊

8月20簽

6月頭

祝各位早日有offer

13TeA

哦 程生

報左TeA,仲未有interview

睇你入咩Department 咩team

RSMD黎講(升senior tech)

識人 》〉 》 〉FP&D > SHD first line > KBD First line > 其他first line > workshop

利申 己脫離RSMD

等8月中～尾 有機會有人reject offer 好似係

TeA都要等n手飯

fps shd kbd係咩黎
可唔可以大概講下做咩架

睇你點睇
入到黎
最緊要讀書加自己爭取機會
你d呀蛇係唔會得閒幫你career path

巴打，有冇話過左幾多歲唔會考慮？

Fp&D = fleet performance and development 技術員個level 入去做CPA ,

CPA 對我地level黎講就主要係搞PROJECT既野，project 係 搞一d新既系統，新既車，新既鐵路 黎到我地MTR公司，仲未移交俾車廠維修， 你可以話CPA係做一班驗貨既人 ，驗過ok再交俾車廠。

第一個CPA team係 C6654 22抽 C train (觀塘線用緊果d)

依家當打既 3036， 6014，SIL, 高鐵 都係屬於FP&D

First line= 每一個車廠都有屬於佢地既First line , (以前KBD同TKD) share 用， FIRST LINE 係k記同m記 都有唔同叫法

大概都係咁既意思

1.PM TEAM = preventive maintenance = 拿我記得好似係咋 有份 2week , 1month (仲有好多 例如車轆行左幾多距離就要check ( wheel 原廠設定 850mum)

2. Cm = 姐係急修囉... 壞冷氣 咪成部冷氣吊走佢... 壞門 就麻煩d , 通常都係死下 AUX , 壞下SIV果d野 ，入面好多老師傅，自然做到你識

second line 屌唔想講

仲有比較值得一提既係APM 機場team 你同大電係可以幫你拎埋B牌架

我果年見過最大25 ，我果陣21

想問下各位，岩岩dse出嚟得15分（6科），仲要次輪申請，請問有無機會？係咪好細

我上年
16分加非工程HD 首輪次輪各申過 無回音
今年仲請少過上年

咁咪仆街，屌

咁請問各位如果有屋企人係到做會唔會機會大啲，同大家係網上申請定交紙

好詳盡 thx
話說部門可以換架咩🤔

分數唔等於 你in得好 ，學徒睇interview 好重（聽講）

升職咪可以

師兄係mtr做？咁我想問其實dse 生機率有幾大，同埋次輪申請係咪好難有機？

唔答你我自身既問題

DSE雞 要同 FD 同 HD第二年既爭。 論個底你係差一線，你唯有知多d港鐵既野。發展緊咩項目。我地除左營運香港鐵路，仲有邊度。 基本弱智物理concept, 仲有最重要既係安全呀！

港鐵四大安全
1.高空工作 ( 半年要檢一次，用高空工作台要落圍欄果d)
2.電力工作 （睇code of practice)
3.地底工作 （沙井果d 要做咩）
4. 我都唔記得左一時間

我覺得作為一個中學畢業生，想show到俾人睇你有做過功課，除左d基本野之外 ， 可以試下從對答中 show到俾人知 你係識呢d 安全野。

老老柒柒，以前帶住d學師仔唔要求佢地做咩，求下佢地唔好工傷而己

[member]一星期42個鐘。
想問係咪一定要返6日？/member]

邊洗同fdhd爭呀
dse in 技工架啵

5科合格 係可以in技術員 我記得好似係

點會呀
你讀完hd仲要做多兩年野先入到技術員
5科合格最多報技術員學徒，就要同fd爭
hd唔係報技術員學徒的 所以唔會見到hd

哦 我諗我講得唔清楚
中六 5科可以in 4年制技術學徒
讀完HD入 可以in 2年

6014又係咩project嚟
你覺得first line好做啲
定second line好做啲

Q train T&C

好做既意思係咩，hea d? 定 學到野前境好d？
不過唔到你揀

其實都係睇你咩心態
做某啲位可能齋standby嘅機會會多啲
你係等退休嘅可能想唔使做
但啲後生仲有得嘅多數都唔想咁hea
同埋又要返shift都幾難約到人
不過最後果句啱聽 真係唔到你揀

技術員無記錯新入職有18K左右
ST唔清楚。

技術員學徒入職入工幾多？

人工

爬幾頁 搵我user name

Thank you巴打

我七月二十四日面完試，到而家都未有body check 係唔係已經落選咗？

今日先第四個工作天啫

巴打in邊個位？

我4月2X號經學院見 到依家都未有消息
不過見完果時佢講明8月先有通知

咁你應該係後補個d

金毛係咪都GG左

我簽左公司約啦

到咗今日都未有Body Check

唉番shift 番到訓唔到

習慣曬

最耐見過做幾耐先升高級技術員同埋升咗之後幾錢人工

最耐要幾耐

兩年升一次，上面寫到明要你就可以。
但係升到上去，又做多咗嘢，責任又多撚咗。都只係加兩千。不如等過 skill gate 再升好過。

巴打 依家tech 起薪幾多 同番埋shift 有無機到兩皮？

有冇人可以話我知係咪冇機會？

留名

聽人講18.5

仲有咁多位唔好諗到 一定有得升senior 咁

你地畢業都2022

公司好多十幾年前入黎重未升到。

利申：s11/s21 唔關我事 只係講個事實俾大家

有冇人可以話俾我係咪冇機會？ 七月二十七號面試，到而家仲未有Body Check……

第二批人係邊批？

第一批嘅offer嘅人大多係幾時interview?

唯有俾多一個星期嘅希望俾自己

8月18 九龍灣德福招聘日

唔明

講下有招聘日炸
岩岩睇到

兩年制 比人掉左去信號offer rejected

我建議考慮其它工作，
真係除左免費搭車睇唔倒有咩好。

學徒仔淨係有pm就接黎做
做完就算 自己先意識到讀唔夠書真係好慘

Degree仔想去

有啲唔值 咩科？

電機 做左4年電
苦心努力都無回報 人工又低賤

我弱電學徒出身
原公司唔少人去左地鐵做
諗緊18號去唔去in技術員

咁本身職位係咩？
揸住張degree同班5條2爭

Technician
我都係岩岩pt 畢業
依家依間公司
未入之前仲讀緊hd
本身都係廢柴
只係短時間變左姐

有3年以上可以試下去in技術員 非學徒

係in tech ar
諗住係做開hv lv野
應該match到掛
其實等唔等人用

耳聞
都算等人用 呢幾年多人退休
Ma唔match到其實唔太重要
反正做呢行就得地鐵 你係出面可以有幾多野會有關鐵路工程

最重要入職跑贏市價 又hea

跑贏少少
Hea就未必 地鐵好小圈子
睇你埋唔埋到堆 埋唔到都幾慘

唉6月中in到依家仲未有電話,都唔知有咩工好做 書又唔係讀得叻

同你一樣，我七月二十四號面試。到而家仲未有電話打嚟

有冇人知技術員人工幾多

簽約洗唔洗着返長褲

入果間野都要架啦

巴打，你有冇電話？

你大約幾時收到面試話要簽約？

依家都收唔倒就無架la

收到風班小鮮肉 下星期一簽約了

18，19歲 ，快d入黎俾叔叔檢查下

😨😨

唯有等多下個星期

24啦我屌你

24姐 入到黎叔叔俾你屌

叔叔開工啦？

星期六日梗係放假

屌我放暑假咁無晒星期感覺

24歲放暑假...24歲我都係呢間公司做左4件

年

當初咩位入？
我前幾年仲讀緊ft HD 之後失業

巴打同我同兩年入去wo

你幾時面試㗎？

5月9日

幾時body check?

5月31日

oh 我冇希望了。

出去做幾年轉入黎啦